［實測成功］平民香港passport 離岸走資（2）

修正少少上次個post 再加faq 重post

今日會講既方法係citi bank hk + cs international (charles schwab international)
呢個組合有咩好處就唔多講啦 連登大把post

但我想講 大部分人以為要bno 先開到
其實唔係 我用香港passport 都開到 拎埋visa debit card

我相信呢個方法適合9成香港平民

要求：25k usd + hk passport

流程1: 開citi priority (optional)

由於太多人開，所以要去佢官網book 再落分行開
大約半個鐘至1小時完成
開銀行基本就hkid card+ 地址證明就夠
依家唔夠500k hkd deposit 都唔會收service charge，講話會擺就得，到時唔擺都無所謂

流程2: 開cs international
去官網

1. 禁開戶口
2. Region 揀非香港（我揀左台灣），因為如果揀香港會redirect 去左香港官網，咁你既戶口係受香港管制，變相唔係完全離岸
揀individual acct, brokerage acct
3. 填資料全部全部填返香港，包括香港passport、地址、電話等等（放心 係無問題既）
4. 上傳文件，passport 資料頁、passport 簽名頁（佢無寫，但係要，好多人溜左）、summary of agreement form、地址證明（佢寫要utility bill，我因為無，用左bank e-statement，最好有英文，佢唔洗翻譯）

張summary of agreement form記得係開戶時dl落黎簽名再scan，因為開完戶之後我搵唔返張form。咁你就要loop多次開戶，去到果個step再dl

5. 填你login id, password
6. 開好之後login (未activate嫁！）
7. 去services -> account servicing -> forms
8. 填W8-BEN form，話你唔係美國人，可以唔洗俾30% dividend tax (呢個未實測到，要下個月先知）

有巴打話只係bond dividend 唔洗俾，又話唔係免晒30%。我真心唔清楚，但以我睇既資料黎講，外國人就係唔洗俾dividend tax，無分bond dividend 定stock dividend。details refer to 綠角，佢講得幾多。我唔係好肯定邊樣真，因為美國稅真係好煩。你有心機既，就算佢收左你稅，你係可以去申請退稅。

9. 填update your schwab one international account form，填section 1、4、8 用黎拎visa debit card
10. 填完print出黎簽名 scan 返上去，係message centre submit
11. 等佢打電話黎問你問題，主要問下你d 錢邊到黎，開戶做乜（記得答投資唔係走資）
12. 答完等幾個工作天會收到email 話叫你睇下戶口資料有無錯，你個戶口開到了，收到email代表你acct正式activiated，你可以走資了

P.s 由於太多人，8月尾開都要等2星期以上，依家應該仲耐，等唔切可以係一星期左右之後打佢國際客服，話想問下acct status好人既會幫你轉去開戶部門，佢會即時問你問題

走資流程：
1. 換美金，你鐘意可以係返citi bank 換，開戶首3個月用銀行成本價換［好似係（銀行賣出價+買入賣 ）/2］
2. 上cs 官網搵佢戶口（swift code: CITIUS33)
3. 係citi bank 用其他海外戶口方法tt 過去，實測0手續費，都係因為咁而開citi bank acct。

記得記得remarks 落返你個cs acct number 同全名，唔係cs 收到錢唔知邊個俾

4. 大約當晚/ 明晚就會成功過到數 恭賀你走資成功

方法2:
其實cs int 有個戶口收港紙，swift code:citihkhx
Bank code:006 無錯係香港本地戶口，你唔洗tt，佢收到之後會直接對美金再入落你戶口，實測唔係visa 價，我果時check visa rate: 7.84xxx，而我到戶rate:7.855 （試左100$hkd 同10$hkd都係咁）
咁就唔一定要開citi bank

官方detail guide:

最後講講張visa debit card:
我早開既大約都要一個月先收到card
全球atm 拎當地貨幣0%service charge，真visa rate
實測左係hsbc atm 禁錢
就算atm 收你service charge，cs 講到明會auto補返俾你，如果無補可以搵cs 申請返

Ps: 25k usd cs 講到明要 但問左佢話唔夠min balance 唔會收service charge,但唔知會唔會cut/ suspend acct 所以最好放夠

祝各位走資成功
攬炒救港

FAQ
Q: 我有野唔明點搵客服？
A:
方法1: 登入acct，右上角揀live chat，24小時文字問答，英文為主。
方法2: 去官網/登入左之後，會搵到一堆客服電話，但係國際電話黎，接線時間為美國東岸9am-凌晨12點定1點，即係香港時間晚上9點-中午12點
方法3: 成功開戶既登入左之後搵電話會搵到免費客服電話，但我無成功打通過

Q: 英文屎點算？
A: 英文文字live chat。再唔係客服其實有廣東話揀，預岩時間打去就得，幾純正廣東話。

Q: 哪有25k usd ahhhh
A: 搵埋一家大細，信得過既人夾分啦，咁都無就開first trade，幫你唔到。
利申：夾分有風險，夾唔定夾，諗過先好夾

Q: 安唔安全嫁？
A: SIPC保障，留意返500k usd asset 當中，現金只會保上限250k usd
除左SIPC佢好似仲有買其他保險，不過一般SIPC最standard 亦都好夠用

Q: 張summary of agreement form，acct no 填咩？
A: 其實你登入到就會搵到acct no(8位數字，format: xxxx-xxxx)，如果你新開acct，唔填都得。反正你submit 果時佢都知你acct no。

Q: W8-BEN form 點填？
A: cs int 官網有video，但我覺得唔太易明。夠衰仔可以打去cs hk hotline 黎問佢點填
Cs hk staff 唔好打我

Q: 咁開citi bank hk 有咩用？
A: tt 唔洗錢。
Q: 唔係話cs 有hkd 香港本地銀行acct收款咩？
A: 係有，的確咁你係唔洗俾tt fee 但個rate 唔太靚同transfer 時間耐一至兩個工作天

Q: 我放錢落去唔買野得唔得？
A: 人地係brokerage acct黎嫁，香港人唔好咁樣衰做臭自己個朵啦，後面介紹d極低風險既野俾你啦

Q: Transaction fee 幾錢？
A: $5usd ah死廢老，咁基本資料上官網睇下。

Q: d cash 有無息？
A: 有但極低0.xx%

Q: 我點知係咪開左cs int?點知佢有無飛左去cs hk?
A: 問客服最穩陣，理論上你肯定你係cs int website 開佢唔會彈你去cs hk 因為兩邊無connection

Q: 有無咩安全收息投資推介？
A: bnd + bndx 。前者us bond market etf,後者全球bond market etf except us。根據vanguard今年講52% bndx + 48%bnd = total world bond etf
Detail 自己上vanguard 睇

完

有用資訊，留名跟進

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

G持

Q: 我放錢落去唔買野得唔得？
A: 人地係brokerage acct黎嫁，香港人唔好咁樣衰做臭自己個朵啦，後面介紹d極低風險既野俾你啦

佢多謝你都嚟唔切啦
擺大筆錢喺佢到

咁brokerage acct 做返應該做既野都好合理，同埋買bond etf 咪當做定期囉

非常實用！
如果冇咁多錢開個first trade or ib點睇？

好有用
但啲錢坐住左唔夠25K usd

其實地區揀其他有咩分別
例如英國 德國？

ib>>>>>>>>>>ft

推

721 811 831 新屋嶺

Ibhk 又算唔算走資？

唔算, IB HK仲係受金管局管.
acct冇離開香港金融系統.
港共任何行政同司法判決, IB HK走不掉, 一定要跟. 唔算真離岸.
真離岸如CS international, 港共係完全管唔到. 如配合外國passport. 當外國人戶口就更無敵. 港共支共都奈你唔何.
喺危險地方, 唔理你政治立場係親共定反共. 保障自己經濟上自由, 永遠係最緊要

有咩bond etf介紹

睇faq

CS debit card唔批俾香港

屌，我9月10號申請左，仲未批

真的假的？

係其他CS post有位巴打直接Live chat問
Fact 7ed

真，隔籬post有人live chat問咗唔再批debit card香港地址, 批咗嘅expire冇得續

做香港窮撚真係可憐，係邊度都係比人當二等公民

有咩同證監講啦
蚛蟈人都冇啲咁嘅特別待遇

借外國朋友的地址開應該無問題？

地址證明有名，個acc要落你朋友個名

g持
login到acct但係等左好耐都未收電話

要交utility bill..

review acc過左成個禮拜都未有下一封email叫我入錢

Live chat問咩事啦

要諗諗計了...

咁即係同人地俾個 acct 你用無分別，自己完全無法律上嘅保障。

你等左幾耐？我 30 Aug submit 開戶到而家都無回音。

早你一星期
Debit card已到 已買賣緊股票
你有冇live chat問下

Cs hk 無debit card
要cs int 先申請到 你唔批係cs int 唔批？
我ok wo

唔係掛...有無講點解

上星期問過一次佢都係叫我等
想問下 cs 打嚟會問啲乜

剩係話公司政策唔再批，冇講原因

唯有搞revolt monzo

Revolt 有無保證？ 好似係virtual bank ?

From 隔籬 post 資訊
monzo , n26係實體銀行，有存款保障
但好似要有歐盟/英國地址收卡先開到
其他virtual bank好似revolut冇存款保障

補多少少 如果用citi tt 過去cs int
記得揀付款方扣手續費 咁先可以免左手續費

隔離有巴打話cs intl主動出擊cut人卡

Debit card ? 批左果d 好似唔會cut

香港人真係好慘...

我係8月中
而家我可以login到，但係就冇人打過俾我

是否堅

邊樣

維基講Revolut好似有立陶宛嘅銀行牌
唔知真唔真

利申: 有申請，等收卡

我用電腦同iphone按佢個live chat都係無反應

你有無 live chat 問下？
我尋晚問佢話幫我 check，兩日內再 email 覆我。

呢類卡用來去歐洲前入少少錢去當提款卡就得
要當走資戶口就不了...

3個月前跟車太貼轉左去HSBC
而家睇番有d dum心不過都叫開左hsbc au離岸

點會

點解dum春

我走資都係用Monzo
不過佢又冇得信用卡增值
所以要開個Revolut轉過去

HSBC HK太奶共始終都會擔心香港戶口d錢不保

好似都係果位巴打姐 佢打黎cut 我卡 我實屌到佢開花

同埋位巴打都好似appeal 成功左

好似唔係同一個人

留名

冇
等我陣間問下，謝巴打

citi priority請問仲有冇低結餘月費? 同埋入美金現鈔或提取美元現鈔要唔要補水架?

如果冇左debit card，咁仲可以點拎錢？

TT

我用transferwise轉錢其實係咪好on9

點解咁講

要證明
無tick

Debit card 已經唔派。。。
仲好似話拎左卡既過左期就無

幫推

係淨唔派香港？定有冇第二d地區都係咁？

你住係香港就一定無
有巴打問左

唔排除佢會好似IB 國際咁迫返哂人d 去香港

多謝香港人, 玩串晒成個party

要幫樓豬推下等更多人用Citibank

開唔開到聯名戶口？

淨係你開得人地唔開得

開到

有無人用集運地址收到 CS debit ?

係，我八月尾申請開戶，美國 CS 打來話兩星期前唔再批 debit card 俾香港。但都照開左先戈算。

想問下Citibank US 買etf收費同cs差幾多？

搏唔過，一陣當你虛假聲明放你入黑名單仲大鑊。

要收水電單

來來去去都係 CS, IB, TD, FT 呢幾間，睇你想要$0手續費定要大公司，話就話有 $50 萬 SIPC 保障，但 touch wood 真係執左唔知幾多手續要搞...所以如果會放一大舊錢入去睇超長線，我就唔會揀 FT。

係咪話 IB唔算係離岸？
其餘兩間要研究下

既然離岸，點解冇人提etrade呢間證券公司？

香港 IB 好似無 SIPC 保障。

FT 有

Etrade

要有 SIPC 就得返 TD 同 CS，香港 TD 同 CS 一樣要受香港法律監管，我無研究過香港人開唔開到美版/國際版 TD，國際版 CS 就仲俾開但無左張卡。

重點係TD好似無debit卡..

而家得返 FT 有
但美國以外用收 3% charge
即係無用

debit card算啦
除非好似cs嗰張咁正 旅遊神器
如果唔係都好少會用

睇佢轉錢速度+方便程度好過

唔怕virtual bank都有啲可以揀嘅

冇外國地址開離岸戶口！詳細實測瑞士離岸戶口Mobile Account撤資大法

OptionsHouse etrade sogotrade 點睇?

等巴打們答

SogoTrade 同 Firstrade 一樣用 Apex Clearing
Etrade 唔開戶俾 NRA
OptionHouse 俾 Etrade 收購左

琴日cs 終於打黎，話明無debit card
問點解唔申請hk branch
成個申請講左勁耐，佢d 英文有極重口音

幾時申請㗎你？？？

8月28號

頭先CS 打黎再double confirm我 intl account 無得再派debit card.

原來Etrade 要NRA 有美國地址或電話

cs wire out唔係收$25美金咩

IB 遲啲喺新加坡開！！

都唔會受香港人玩啦二等公民

CS 年尾就 close SG 個 office

呀係. 自膠

坡佬都要由LLC踢去ibsg

標準答案，準備移民

答乜都無用，人地 policy 轉左，只要係香港地址就唔會發 debit 卡，但可以照開 international account，至於遲下會唔會踢返你去開香港 account 就唔知喇。

如果cs嗰邊咁問法
擺明係因為之前啲人答因為debit card唔開hk版先改啦

唔係講緊debit card
係講緊點解要開international

簡單啲講，佢地批國際版 account 如舊，無聽過有人因答得衰唔俾開，當然佢打嚟時你答佢用嚟洗黑錢就另計。

暫時仲係開到
點知下個月會唔會又改，叫你返去開cshk
所以我提供定答案俾大家，費事一陣又有人好老實咁話想走資

push

我照用 CS，始終幾間之中 CS 最有規模，感覺上無咁易執掛...其次就 TD，FT 就規模最細，我覺得用佢短炒有得諗，但長線投資就要考慮。

FT算...........

另加英國虛銀如Monzo (未來有US版及其他貨幣)

Moneylion Starling Bank N26

Moneylion 係咪要美國先開到？
點解個個都對 FT 咁反感 見佢咁平 仲諗住開佢玩下

有無師兄用過 ghost mail drop
想問 點先知自己 account 有無信 同扣左幾多錢 ...

FT其實有反詐騙條款，只要交易未獲授權非法取用，戶口會恢復至先前一樣

話因為debit card 先申請國際
果d 真係on9
人地即刻唔撚批比你
仲要累全家
咁撚蠢 一陣踢埋而家果d 返香港
真係多得呢班友唔少

CS無debit card 真係

8月28可以試下appeal debit card, 我都係8月24號得左

lm

係咪一定要HKD/USD
其他貨幣得唔得？

得

但係都會轉返USD trade?

如果唔夠25k, 開TD係咪好啲？
TD而家都免佣 有冇人講下開戶煩唔煩

Ys

唔該巴打

佢睇地址出貨 bno + 香港地址一樣唔批
掉返轉可能得

點樣appeal

香港地址一定冇架啦
你睇下搞唔搞到個澳門地址啦

幾時開戶應該唔關事
係睇你幾時申請debit card
因為係兩個application嚟
card 要17/9前

我香港18/9 申請張card

見項明生去美國拎屋企張上網帳單都開到citibank

開唔到卡到試下開checking a/c

係㗎 一直都話本人飛過去開係最易嘅方法
Citibank最方便因為可以同hk互過錢
但同時門檻都最高要擺最多錢

香港人開到邊間美國虛銀?

特區護照簽名頁, 係第32頁 (最尾個頁) ?

Ys 緊急聯絡人果頁 最底果到要簽名

依家申請緊 希望唔會太遲

用個美國代收信件既地址

再運過黎香港應該ok呀

CS 定 Citibank 定 美國 virtual bank

英國🇬🇧passport 但香港地址又點？

CS 冇左debit card 好難拎錢.
有冇人申請過TD, 佢都係0 commission,佢拎錢難唔難?

Cs

咁樣應該可以拎到佢張卡

不過要曬百幾蚊寄過黎應該

你 TIN 填咩
香港果個 定你有美國果個

Tin??地址？

味填 要print張野出黎先

要過幾日先搞到

稅務編號

應該唔洗填呀

我都唔知

過幾日填到果業先

之後應該等佢打黎再問問佢

大鑊，點解唔俾開戶

同問

summary of agreement form 點都係搵唔邊度dl

剛剛試submit晒所有野。我已可用個id同pw login.
點知佢其實批左未？有無得睇account status?

你填完 online form 佢最尾個 step 就比你 dl, print

CS debit card果度
如果用bno加外國幫人收信果啲公司既地址得唔得？
淨係香港地址唔俾？

Bno未到手 用特區護照先
如果employed 又要問公司地址 好煩

要地址證明 證明要有你名

一樣

特衰護照係咪諗都唔使諗呀

同求

CS 要住址證明

TIN = HKID

咁冇計啦

開TD?

佢用美國地址呀嘛

Sorry, FTIN 先係 HKID
如用香港地址開

開咗account 點樣upload 返後補嘅documents

send secure document

唔識填W8-BEN form
去到呢個位唔比我下一步

W-8BEN - 第 III 部分

本人已檢閱 PDF 檔案。

茲同意憑電子簽章以電子方式提交稅務資訊。

根據偽證罪罰則，本人在此聲明已檢查此表單中的資訊，據本人所知確為詳實完整。 勾選下方方塊即代表本人進一步根據偽證罪罰則證明：
- 本人為此表單相關之全部收入的受益所有人之個人 (或具授權得代表身為受益所有人之個人簽署)，或基於第 4 章目的而使用本表單。

- 此表單第 1 行的具名者非美籍人士。

- 與此表單相關的收入為：(a) 未與在美國進行的交易或商業有實際關聯，(b) 雖實際關聯但根據適用的所得稅租稅協定則無須納稅，或 (c) 為合夥人的份額

- 此表單第 1 行的具名者為此表單第 9 行所列 (若有)，符合美國與該國間之所得稅租稅協定的租稅協定國居民。

- 對於經紀人交易或易貨貿易，受益所有人是如指示說明所定義的可豁免外國人士。

依家冇debt card, 係唔係唔使做下面幾個步驟

9. 填update your schwab one international account form，填section 1、4、8 用黎拎visa debit card
10. 填完print出黎簽名 scan 返上去，係message centre submit
11. 等佢打電話黎問你問題，主要問下你d 錢邊到黎，開戶做乜（記得答投資唔係走資）
12. 答完等幾個工作天會收到email 話叫你睇下戶口資料有無錯，你個戶口開到了，收到email代表你acct正式activiated，你可以走資了

9 and 10可skip

唔該晒

有冇人有monzo個referral link，大家都有錢拎個個

summary of agreement form
請問係邊個位補返upload

留名學野先

應該係 dl 果頁嘅下一步

Services > Message Center
我咁樣upload左, 希望得啦

究竟ib 射錢去cs 好？

定直接方法2 local bank 射去cs 個citi acct 好？

Rate 好咪ib 想方便咪cs

啱啱問過CS, 他地話出左debit卡之後，不論expiry或者報失，都會出個張新

Live chat 問 定電話問？

live chat.

啱啱live chat問佢張卡搞成點，仲話搞緊，話有大量申請

名已留要快啲去搞

我想問除左summary of agreement form係要print 出黎簽名外, 仲有無野要print? 我屋企無printer 所以諗住1次過down曬d form拎出街print summary of agreement form岩岩download 左

咁正上個禮拜收到左

唉，兩星期前跟你咁做，cs intl 射番我去hk, close account 了

可唔可以講詳細少少？
Intl 成功開到入埋錢先彈返去HK?

Hey, I think you should get a Monzo account. Get one through this link:

唔係掛
入左錢先射返去香港？